
# Проект: сокращатель ссылок

Веб-сервис, предоставляющий возможность создавать сокращенные ссылки.

1. По короткой вернуть длинную

1.1. Создать сервис, который по запросу короткой ссылки возвращает длинную ссылку. Данные брать из json.

1.2. Переадресует по длинной ссылке.

1.3. Обновите счетчик переходов и сохраните json.

2. По длинной вернуть короткую

2.1. Создать сервис, который по запросу длинной ссылки, возвращает случайную короткую строку.

2.2. Короткая строка должна быть уникальной.

2.3. Сохранять в json отданные ссылки.

3. Прикрутить пользовательский интерфейс, возволяющий вводить url и получать корткую ссылку.

4*. POST запросы.

5*. Клиентские fetch запросы.



codeshare.io/amoVv0
codeshare.io/5emXJx
codeshare.io/addJ4Z

links.json


http://localhost:5555/shorten  --> https://goo.gl/

http://localhost:5555/vyC47    --> https://goo.gl/

http://localhost:5555/shorten?url=https://goo.gl/
vyC47
